\section*{Prefazione}
\thispagestyle{empty}
Le seguenti dispense nascono con lo scopo di fornire ai colleghi una fonte contenente un riassunto di tutti gli argomenti trattati nel corso di algoritmi e strutture dati tenuto dal professor Pighizzini. Per la creazione sono stati utilizzati i documenti PDF forniti dal professore dal quale sono stati estratti i frammenti di codice degli algoritmi e la loro spiegazione. Tali informazioni sono poi state integrate con appunti presi personalmente durante le lezioni e da materiale condiviso da altri colleghi. 

Queste dispense non sostituiscono il libro di testo e i materiali ufficiali forniti dal professore, bensì sono da considerarsi unicamente uno strumento integrativo.

Parte del contenuto di queste dispense è stato riprodotto dai documenti del professor Pighizzini, che ne detiene la proprietà, per scopi istituzionali, come indicato dalla dicitura di copyrigth che viene qui riportata per intero.

\vfill

\copyright 2022 Giovanni Pighizzini

{\scriptsize
Il contenuto di queste pagine è protetto dalle leggi sul copyright e dalle disposizioni dei trattati internazionali. Il titolo ed i copyright relativi alle pagine sono di proprietà dell’autore. Le pagine possono essere riprodotte ed utilizzate liberamente dagli studenti, dagli istituti di ricerca, scolastici e universitari afferenti al Ministero dell’Istruzione e al Ministero dell’Università e della Ricerca, per scopi istituzionali, non a fine di lucro. Ogni altro utilizzo o riproduzione (ivi incluse, ma non limitatamente a, le riproduzioni a mezzo stampa, su supporti magnetici o su reti di calcolatori) in toto o in parte è vietata, se non esplicitamente autorizzata per iscritto, a priori, da parte dell’autore.
L’informazione contenuta in queste pagine è ritenuta essere accurata alla data della pubblicazione. Essa è fornita per scopi meramente didattici e non per essere utilizzata in progetti di impianti, prodotti, ecc.
L’informazione contenuta in queste pagine è soggetta a cambiamenti senza preavviso. L’autore non si assume alcuna responsabilità per il contenuto di queste pagine (ivi incluse, ma non limitatamente a, la correttezza, completezza, applicabilità ed aggiornamento dell’informazione). In ogni caso non può essere dichiarata conformità all’informazione contenuta in queste pagine. In ogni caso questa nota di copyright non deve mai essere rimossa e deve essere riportata anche in utilizzi parziali.
}
\clearpage

